<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml>

  <!-- HALO -->

  <category>
    <pattern>HALO</pattern>
    <template>
      <condition name="user_name">
        <!-- user_name belum di-set -->
        <li value="unknown">
          <random>
            <li>
              Halo! Aku bot yang menjelaskan jurnal tentang IndoBERT Lite untuk klasifikasi ulasan
          Roblox di Google Play Store.
            </li>
            <li>
              Hai, aku asisten virtual untuk jurnal IndoBERT Lite dan ulasan pemain Roblox.
            </li>
          </random>
        <br />
          Boleh tahu namamu? Katakan saja: NAMA SAYA ... </li>

        <!-- user_name di-set -->
        <li>
          <random>
            <li>Halo, <get name="user_name" />! Topik apa yang mau dibahas?</li>
            <li>Hai lagi, <get name="user_name" />! Mau bahas topik apa? TOPIK PENDAHULUAN, METODE,
              MODEL, atau EVALUASI?</li>
          </random>
        </li>
      </condition>
    </template>
  </category>


  <category>
    <pattern>HI</pattern>
    <template>
      <srai>HALO</srai>
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HAI</pattern>
    <template>
      <srai>HALO</srai>
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA KABAR</pattern>
    <template>
      <srai>HALO</srai>
    </template>
  </category>

  <!-- MEMORI VARIABEL: NAMA PENGGUNA -->

  <category>
    <pattern>NAMA SAYA *</pattern>
    <template>
      <think>
        <set name="user_name">
          <formal>
            <star />
          </formal>
        </set>
      </think> Senang kenal denganmu, <get
        name="user_name" />. Aku siap menjelaskan penelitian ini. Kamu bisa mulai dengan memilih
      topik: ketik TOPIK PENDAHULUAN, TOPIK METODE, TOPIK MODEL, atau TOPIK EVALUASI. </template>
  </category>

  <!-- SET TOPIC (PENDAHULUAN / METODE / MODEL / EVALUASI) -->

  <category>
    <pattern>TOPIK PENDAHULUAN</pattern>
    <template>
      <think>
        <set name="topic">PENDAHULUAN</set>
      </think> Baik, kita masuk ke topik pendahuluan
      jurnal ini. Tanyakan LATAR BELAKANG, TUJUAN PENELITIAN, dan TRANSFORMER. </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>TOPIK METODE</pattern>
    <template>
      <think>
        <set name="topic">METODE</set>
      </think> Oke, kita bahas topik metode penelitian. Kamu
      bisa tanya: DATA, PRAPROSES, atau PEMBAGIAN DATA. </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>TOPIK MODEL</pattern>
    <template>
      <think>
        <set name="topic">MODEL</set>
      </think> Baik, kita bahas model IndoBERT Lite dan BERT. </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>TOPIK EVALUASI</pattern>
    <template>
      <think>
        <set name="topic">EVALUASI</set>
      </think> Baik, kita bahas evaluasi dan confusion
      matrix. </template>
  </category>

  <!-- TOPIC: PENDAHULUAN (LATAR BELAKANG, TUJUAN PENELITIAN, TRANSFORMER) -->

  <topic name="PENDAHULUAN">

    <category>
      <pattern>LATAR BELAKANG</pattern>
      <template>
        Industri game mobile berkembang sangat pesat dan Roblox menjadi salah satu game populer
        dengan jutaan unduhan dan ribuan ulasan di Google Play Store. Ulasan ini berisi opini dan
        pengalaman pemain, tetapi bahasanya sering tidak baku, memakai emotikon, singkatan, dan
        campuran bahasa sehingga sulit dianalisis secara manual. Penelitian ini menggunakan
        pendekatan otomatis berbasis transformer untuk mengklasifikasikan ulasan tersebut secara
        lebih akurat.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>TUJUAN PENELITIAN</pattern>
      <template>
        Tujuan penelitian ini adalah membangun sistem klasifikasi ulasan game Roblox di Google Play
        Store menggunakan model IndoBERT Lite, sehingga ulasan bisa dikelompokkan secara lebih tepat
        dan efisien serta membantu pengembang memahami persepsi dan pengalaman pemain.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>TRANSFORMER</pattern>
      <template>
        Transformer adalah arsitektur pemrosesan bahasa yang memakai mekanisme attention untuk
        melihat hubungan antar kata dalam satu kalimat secara paralel. Berbeda dengan RNN atau LSTM
        yang membaca urutan kata satu per satu, transformer dapat melihat seluruh konteks sekaligus
        dan menggunakan komponen seperti self attention, multi head attention, feed forward network,
        residual connection, dan layer normalization.
      </template>
    </category>

  </topic>

  <!-- TOPIC: METODE (DATA, PRAPROSES, PEMBAGIAN) -->

  <topic name="METODE">

    <category>
      <pattern>DATA</pattern>
      <template>
        Data yang dipakai adalah 20000 ulasan pengguna Roblox dari Google Play Store berbahasa
        Indonesia dan wilayah Indonesia, diambil dengan pustaka google play scraper di Python.
        Ulasan kemudian diberi skor dan digunakan sebagai dasar klasifikasi sentimen.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>PRAPROSES</pattern>
      <template>
        Pada tahap praproses, teks dibersihkan dari elemen tidak relevan seperti URL, email, dan
        simbol, lalu dilakukan case folding menjadi huruf kecil dan normalisasi kata tidak baku.
        Karena memakai model transformer, tidak dilakukan stopword removal atau stemming. Label
        sentimen positif, negatif, dan netral diberi secara otomatis menggunakan kamus leksikon
        Inset.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>PEMBAGIAN DATA</pattern>
      <template>
        Data dibagi menjadi 80 persen data latih dan 20 persen data uji. Data latih kemudian dibagi
        lagi menjadi 80 persen latih murni dan 20 persen validasi sehingga proporsinya menjadi 64
        persen data latih, 16 persen data validasi, dan 20 persen data uji.
      </template>
    </category>

  </topic>

  <!-- TOPIC: MODEL (INDOBERT LITE & BERT) -->

  <topic name="MODEL">

    <category>
      <pattern>INDOBERT</pattern>
      <template>
        IndoBERT Lite adalah varian ringan dari IndoBERT yang khusus untuk bahasa Indonesia. Model
        ini memakai konsep ALBERT sehingga jumlah parameternya jauh lebih kecil. Varian Lite Base
        sekitar 11,7 juta parameter dan Lite Large sekitar 17,7 juta, lebih hemat memori dibanding
        IndoBERT Base dan Large yang ratusan juta parameter, tetapi tetap mampu memahami konteks dua
        arah dalam kalimat.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>INDOBERT *</pattern>
      <template>
        <srai>INDOBERT</srai>
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>BERT</pattern>
      <template>
        BERT adalah encoder berbasis transformer yang membaca kalimat secara dua arah. Setiap token
        direpresentasikan oleh penjumlahan token embedding, segment embedding, dan positional
        embedding, kemudian diproses lewat beberapa lapisan encoder dengan multi head self
        attention, add and norm, dan feed forward sehingga model memahami makna kata dalam konteks
        kalimat.
      </template>
    </category>

  </topic>

  <!-- TOPIC: EVALUASI -->

  <topic name="EVALUASI">

    <category>
      <pattern>EVALUASI</pattern>
      <template>
        Evaluasi kinerja model dilakukan dengan confusion matrix yang memuat nilai true positive,
        true negative, false positive, dan false negative. Dari matriks ini dihitung metrik seperti
        accuracy, precision, recall, dan F1 score untuk mengukur seberapa baik model
        mengklasifikasikan ulasan.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>CONFUSION MATRIX</pattern>
      <template>
        Confusion matrix adalah tabel yang membandingkan hasil prediksi model dengan label
        sebenarnya. Baris dan kolomnya menunjukkan kelas aktual dan kelas prediksi sehingga kita
        bisa melihat berapa banyak data yang benar dan salah untuk tiap kelas.
      </template>
    </category>

  </topic>

  <!-- FALLBACK -->

  <category>
    <pattern>*</pattern>
    <template>
      <random>
        <li>
          Maaf, aku belum paham pertanyaan itu.
          Coba pilih dulu topik dengan mengetik:
          TOPIK PENDAHULUAN, TOPIK METODE, TOPIK MODEL, atau TOPIK EVALUASI.
        </li>
        <li>
          Sepertinya pertanyaanmu di luar cakupan jurnal/topik ini.
        </li>
      </random>
    </template>
  </category>

</aiml>